+++
title = "小山高専で総研大の阿部さんによるセミナーおよび長野高専とのオンライン交流会を行いました"
linkTitle = "小山高専で総研大の阿部さんがセミナーおよび長野高専とのオンライン交流会"
date = "2022-07-12"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "説明会"]
aliases = ["/blog/2022/07/12/"]
+++

総研大の阿部優樹さんによる研究紹介と、長野高専とのオンライン交流会を行いました。

阿部さんは国際リニアコライダー計画を実現するうえで重要な
**ナノビーム収束技術**について、KEKにあるATFと呼ばれる加速器試験施設で
その実証研究をしています。

自らの手でさまざまな加速器機器の精査・調整によって
ワールドレコードに迫るビームサイズを達成したことについて紹介してもらいました。
また、阿部さんも高専出身ということもあり、高専卒業後の進路についても話が盛り上がりました。

オンライン交流会には10名以上の長野高専生がリモートで参加し、
小山高専の学生たちと加速器製作について議論を交わしました。
小山高専での活発な活動に感銘を受けたようで、長野高専でまず同好会を設立することになりました。
活動開始が楽しみです。

![阿部さんにATFでの研究内容について紹介してもらいました](DSCN3116_featured.JPG "阿部さんにATFでの研究内容について紹介してもらいました")

![加速器製作活動を検討している長野高専生と、すでに加速器製作を開始している小山高専生がリモートで交流しました](DSCN3118.JPG "加速器製作活動を検討している長野高専生と、すでに加速器製作を開始している小山高専生がリモートで交流しました")
